德國聯邦國會「議員保護議員計劃」(PSP) 支援香港 梁天琦 長毛

德國聯邦國會確認，通過「議員保護議員計劃」(PSP) 支援香港兩名 DQ 受害者 — 梁天琦和梁國雄。

為何是他們？

除了德國，比如加拿大國會也有類似計劃。這可以視為德國繼接收黃台仰、李東昇兩位政治難民之後，進一步對香港議題表態。全程協調外交接觸的 Hong Kong Watch 信托人之一的 Ms Calverley 向我透露，整件事的開端由接納香港難民開始。2018 年 6 月，黃台仰李東昇拿到德國難民資格，就開始與國會「人權及人道主義援助委員會」頻繁接觸，通過直接詢問黃李二人，德方對香港政治實況了解突飛猛進。黃李二人也提出旺角騷亂、大量義士因「暴動罪」入獄、梁游被 DQ 等等情事。

「反送中」大爆發的前夜，其實是 2016 年開始的 DQ 大殺戮，那是香港人基本權利全面淪喪之始，也是非常民憤的怒濤集結之始。

德方知悉大多數候選資格或議席被 DQ 者，包括梁天琦、梁頌恆、游蕙禎、劉小麗、梁國雄等等。梁天琦入選是因為他受打壓最大，要坐六年監，而且計算票，如果他不是臨門被中共政權 DQ，早就已經成為議員。

德國三大政黨有份

和梁天琦配對的 Gyde Jensen 來自自由民主黨，也是國會「人權及人道主義援助委員會」主席，在此之前亦多次公開冒著得罪中國的危險，關注旺角騷亂案的不公判決；跟梁國雄配對的 Danyal Bayaz 則來自綠黨，據說執政黨基督教民主聯盟 (CDU) 也會有議員落場，與另一位香港受害者配對，可見是跨黨派的外交政治行動。

和受害者配對的議員將會來港對他們提供支援，這些香港人也會得到去德國外交拜訪的更多方便。據說他們也在商討更多行動細節。而在香港風起雲湧之前，黃李二人在德國已經在暗地裡做了很多外交游說。梁天琦「被配對」，可以說是黃李二人的成功爭取。

德人權委員會都覺得梁游案痴線

可悲的是，因為派系門戶之見，在「2016 年人權大屠殺」發生之初，被切實 DQ 的梁頌恆游蕙禎經常被有意無意排除在受害者之外，傳媒和政界說 DQ4 而不是 DQ6 的情況，一直接續了很久。但德國國會「人權及人道主義援助委員會」卻特別在乎他們，原因是他們成為議員之後，竟然在開會時被控「在議會內非法集結」。委員會聽慣了敘利亞戰爭、伊斯蘭國大屠殺之類級數的問題，但他們仍然對梁游的「事跡」嘖嘖稱奇。

但在香港本地，我們對事物的看法，因為接近，反而失真。當一個議員 (及其員工) 可以因為行使職權而被控繼而入獄，已經證明政權對議會的態度，也說明政權與公民社會的契約撤底破裂。而德國人如果看到這件事的本質，當然就會重新評估究竟香港的「三權分立」和「議會政治」究竟有多真。

這一批議會受害者在香港曾不被承認或者冷處理，其實是值得反省的劣行。我們是否有意想一起隱瞞議會已經不再神聖？即使有了 DQ，有了議員被判監，就因為他們當時不是「主流社會」所認可的人，這件事的嚴重性被嚴重低估了。

今年 7 月 1 號，大批示威者攻入立法會，在議事堂大肆塗鴉，社會賢達大驚失色，一些不斷叫人撤退，恐怕流血收場，一些則鼻孔朝天要求示威者證成他們的行動。然而這只是很多人如墮夢中，或者裝睡，不去回想在 2016 年末，議會已死，不值得尊重，才有後來的攻打行動。就像憲法，法治，很多人到了今天，仍然在說警察暴力，政府不仁，但不代表人民就要一起反抬。但其實這些就像議會，當有權力的人都不去尊重和護持，將尊重和護持大局的責任一股腦都射給無權者，甚至是那些被「大局」壓迫的弱勢，是以「負責任政治」為名的「不道德政治」。

「原來有人要坐六年監？」

Hong Kong Watch 暗地裡也對梁天琦援助很多，例如是梁被判有罪及要坐監之後，馬上聯絡英國政界為他寫求情信。令人驚訝的是，雖然梁「發明」的「光復香港，時代革命」在香港「反送中」爆發以來，逐漸成為示威者的口號，而他自己也成為抗爭者的精神領袖，但其實在國際政壇，很多人都不知道梁天琦這個人，也不知道他驚人的遭遇。很多外國人都以為，香港人所謂被迫害，也就是坐一陣監，旋進旋出的那種，但他們不一定知道，原來有人要坐牢坐 6、7 年。

黃台仰李東昇去到德國之後，仍經常向德國官員提及旺角騷亂、不公義的大審以及梁天琦。黃台仰與大專學界代表團到美國密集遊說時，「黃台仰每一次都會講梁天琦」，黃在華盛頓跟美國國會「美中經濟與安全審查委員會」(USCC) 對話，談完一切，USCC 主席竟然回應：「原來有人要坐六年監？」

這很明顯表示，那些長期壟斷了美國通路的團體和人物，都有意無意不提旺角事件中的人和事。這些位置之爭的勾心鬥角， 也耽誤了外界了解香港實況的進程，怪不得香港很多年前已開始水深火熱了，但還是會有外國人說「一國兩制運作良好」。這不禁令人問，除了不想開罪中國這個因素之外，國際社會對香港的了解是否被刻意誤導了很多年？

[1020 行動Post] 香港人真係好痴線！不論組織力、耐力、創意玩到咁！

和受害者配對的議員將會來港對他們提供支援，這些香港人也會得到去德國外交拜訪的更多方便

唔知可以點幫到天琦呢

推推 1/10

推2/10

推3/10

推4/10

推5／10

推6／10

推7/10

推8/10

推9/10

推10/10

暴動罪義士可否入德國領事館？

唔係好清楚⋯⋯ 義士冇左passport?

好多保釋唔比出國

終於有人踢爆飯民既假面具

推

推呢d好過沉迷風水啦

台仰同埋李東昇真兄弟

danke!

真兄弟

推！

黃台仰每一次都會講梁天琦

很多外國人都以為，香港人所謂被迫害，也就是坐一陣監，旋進旋出的那種，但他們不一定知道，原來有人要坐牢坐 6、7 年。諗起之前俄羅斯示威 示威者犯法判罪都係坐十幾日

Tui

很多外國人都以為，香港人所謂被迫害，也就是坐一陣監，旋進旋出的那種，但他們不一定知道，原來有人要坐牢坐 6、7 年。
唉........

pish

推推推！

天琦

德國真心要connect

梁天琦係大部分年青人的政治啟蒙

遲左3年

佢地應該暗地裡做緊

長毛

tui

多謝德國佬

幫德國佬含

Danke

美軍八國聯軍來了我帶路

中國通=美奸

遊行舉下天琦張相？

我諗兩登同泛民都欠偉哥一個道歉

Gemany

係時候篤埋共產黨法官

杜浩成

台仰同天琦bb係真愛

RAY 哥
李東昇

屌你老母泛民

push

黃台仰
李東昇

好想有日你地可以返唻
多謝你地

聽日

德意志

黃興x孫中山

要用大大隻英文 /德文此人 為香港社會 坐了6年

PSP > NDS

根本係傾好咗 天琦坐 佢地做其他野
局外人重成日屌台東

這不禁令人問，除了不想開罪中國這個因素之外，國際社會對香港的了解是否被刻意誤導了很多年？

這不禁令人問，除了不想開罪中國這個因素之外，國際社會對香港的了解是否被刻意誤導了很多年？

這不禁令人問，除了不想開罪中國這個因素之外，國際社會對香港的了解是否被刻意誤導了很多年？

HELLO 白鴿黨

瓦全佢終於幫到佢兄弟

大家一定要諗計放返天琦出嚟

義士？

這很明顯表示，那些長期壟斷了美國通路的團體和人物，都有意無意不提旺角事件中的人和事。這些位置之爭的勾心鬥角， 也耽誤了外界了解香港實況的進程，怪不得香港很多年前已開始水深火熱了，但還是會有外國人說「一國兩制運作良好」。

泛民班賤種

其實當初天琦可以跟黃台仰佢地走，但係好似係佢自己揀要留係香港

天琦呀

上次上訴出黎見到咁多人支持，應該唔會太怪責香港人吧

德國自從納粹之後，真係完全變左大愛派，對所有派別都超級大愛，包括對中國同香港民主派佢做到咁大愛，我都唔知點講好，如果和平盛世，其實有德國都幾好，可惜宜家唔係。

有冇得喺美國推D呢似嘅法案?

Push

一個留低犧牲救香港人， 一個出外求救援， 係佢哋的決定

仲有成百人依家被告同一條罪。
示威者都係，由六月開始一路為香港社會冒緊坐6年甚至10年監同受傷嘅風險，已經唔係好似之前咁冇乜成本出黎遊下行表下態。

絲打
我認得你個名

終於有人幫埋游b baggio平反

要學德文了

當年長毛得一個人都比人屈非法集結

德國真係一直幫梗我地 係咪又要搞個集會集氣

幾時開德國戰線

發夢都希望能夠打開德國戰線

令人驚訝的是，雖然梁「發明」的「光復香港，時代革命」在香港「反送中」爆發以來，逐漸成為示威者的口號，而他自己也成為抗爭者的精神領袖，但其實在國際政壇，很多人都不知道梁天琦這個人，也不知道他驚人的遭遇。

呢個真 d外媒完全冇提過

天琦需要更多關注
會有助佢脫離監獄生活

同意。德國都算歐盟大佬。要令到歐盟制裁埋D官同黑警，等佢哋要留喺大灣區過世。

天琦永遠係我心中的代議士....
我會將我的一票永遠留比佢

原來牙仰係德國日日同人講梁天琦
仲記得我家母（當年淺黃）話牙仰冇骨氣，掉低梁天琦

Herren diesen Weg!!!!

美德歐台

本身好似話天琦走台仰坐
不過天琦捱義氣留低
(雖然流亡都唔係咩好嘢...

呢個真

國際社會係由眾志 同 本土派打入日美德開始改變

天琦號召力同光環真係高過台仰好多

成撚日講血債票償屌佢老母呀下屆一撚定唔投飯民

德國低調做實事

睇見果班話賣甩天琦既撚樣就好笑

推，希望有用

德國走得好前 對比起英國 明明最可以幫手果個就唔出聲

到時香港人咪又係講句「泛民今次幫(?)咗我哋咁多 信下佢哋啦」然後繼投泛民

agger

加油！！！

仲有冇人笑瓦全冇成本又可以玩野？

識聽添

T

G

push!

屆屆都有呢啲人而且仲要好撚多射落海都唔撚投票

當年黃台仰被人笑黃瓦全
宣誓無成本論搞到連手足都屌佢叫人衝自己唔衝
最尾棄保潛逃就被人笑佢出賣兄弟累天琦坐
天琦被人DQ後完全唔見影就被人屌西瓜琦
仲笑人時代革命去咗邊

唔知去到今時今日當年曾經屌鳩佢地兩個嘅人會有啲咩想同佢地講呢？

一個留低感化香港人，一個無得再返屋企
兩個都咁偉大

大撚把傻鳩 你睇之前有人屌舉美國旗, 依家笑人加泰狗 就知質素一直係咁撚垃圾

【警世長文】 抗爭心態篇（元朗人必入）

入黎幫推

尖沙咀見

最主要傳統民主派只係同美國友好，
對於其他國家嘅宣傳聯絡少之又少

李東昇呢？佢地兩個由細玩到大

之前有次集會講李東昇中學時係港豬 14變勇武仲前過天琦 仲同ray wong創立本民前

重點係呢班人見外國人只係曉講please help hong kong

就要游說國際制裁香港都唔積極

篇野講得好啱，梁天琦已經成為左香港人既精神領袖

泛民嘅所作所為，已一一記錄在案，時機成熟，必定徹底清算！

F

屌。又喺呢啲。
全面對支共進行sanction 呀！
踢佢出WTO呀!
你叫長毛過德國做難民搞乜？
叫啲後生去就話嗟。
成個EU重喺瀨共

印返本民前件tee 再轉黑色

多謝黃台仰、李東昇

老實講 我都係寧願射落海唔投泛民
成班幫瀨共大財團控制香港嘅賣港人渣

咩假面具？

最尾果段

支那真喺笑大德國佬個口

要多啲宣傳梁天琦？唉……

咁先可以幫到佢同其他因政治入獄嘅人

無離棄兄弟

根本要修改暴動罪
外國都覺得罰得太重

英國自己都顧唔掂
德國就係歐盟大佬

Tweet

Sir, This Way!

推

希望幫到更多義士

根本要廢除公安條例

有d泛民真係跟唔上
甩左9條街

諾貝爾和平獎頒比梁天琦 逼港共放佢

這很明顯表示，那些長期壟斷了美國通路的團體和人物，都有意無意不提旺角事件中的人和事。這些位置之爭的勾心鬥角， 也耽誤了外界了解香港實況的進程，怪不得香港很多年前已開始水深火熱了，但還是會有外國人說「一國兩制運作良好」。這不禁令人問，除了不想開罪中國這個因素之外，國際社會對香港的了解是否被刻意誤導了很多年？

仲信泛民班仆街？
而家連登畀班打手進註晒
泛民上咗神台唔屌得
好彩ray wrong 呢啲做實事記得泛民點樣踩多幾腳落井下石
泛民心知本土派得到西方國家關注之後佢地就會失勢
泛民咁多年就係想永續社運撈油水
抗爭到咁上下就入中聯辦deal下
食盡兩家茶禮
諗清楚投票係唔係仲要投畀泛民
就算大勝之後佢地乜柒都唔會做03年區選之後有版你睇

係有心壟斷
唔係跟唔上
睇清楚政棍真正意圖

多數國家根本就唔會坐多過兩年

屌以前英國佬便宜班殺左仔
依家示威者人都無整死過 就比左仔重刑

咁有趣既配對計劃政治版secret angel

前排仲有班飯民狗游說唔好制裁香港鋁業

根本成個香港鋁業後面係中共

跟美國國會「美中經濟與安全審查委員會」(USCC) 對話，談完一切，USCC 主席竟然回應：「原來有人要坐六年監？」

這很明顯表示，那些長期壟斷了美國通路的團體和人物，都有意無意不提旺角事件中的人和事。

請大家繼續多多支持之鋒

長毛就收皮啦

14 就做勇武真係行得好前
一早知單靠舊有手法冇用

泛民既人係唔會理魚革義士

16年梁游被排擠 都係好錯....

可以入係香港金鐘既 德國領使館

但事實係 德國5G 準許用華為

Tier 1 - 美 + 德 (做實事)

Tier 2 - 台 + 日
(G20正常開波+平野小姐+小英+台灣國民政府)

Tier 3 - 英 (純咀炮)

暫時咁擺戰友次序

愈黎愈有清朝亡國味, 中史真係睇唔少

俄佬上次所謂暴動好多行政拘留一星期就放

白頭佬

推，團購德國國旗

好想喊

喊下啦 情緒抒發姐

Danke schön
Jedermann aus Deutschland und der deutsche Bundestag

推 德國既支持好重要

有冇人俾呢段嘢外國睇
因為外國好多時
以為黑警濫權好平常
有其他權力制衡
但中國一早表明香港實質係冇三權分立

中聯辦主任張曉明在一個《基本法》研討會上表示，香港的政治體制並不是實行行政、立法與司法的三權分立，而是中央政府直轄下以行政長官為核心的行政主導

全國人大委員長張德江表示，香港特區政治體制不是三權分立，而是以特首為核心的行政主導，而特區管治團隊必須由愛國者組成，中央對於特區法定公職人員是否擁議基本法、是否效忠國家和特區，負有監督責任。

嗰班咪真正冷氣軍師囉

Sad but true diu
外國人好多未睇得清

希望佢地今次真係學識⋯⋯

洗唔洗舉埋台仰

其實梁游都慘，俾人屌佢俾位政府入開DQ先例，但成件事個問題係港共政府閪

點解而家嘅價值觀錯哂
犯左法居然唔係承擔法律後果
而係潛逃求庇護

咁班黑警同高官幾時承擔返法律責任？

你認真問？
你岩岩放監？

我想問你地呢種價值觀邊度學返來
反正讀書唔會咁教你

可否宣傳搵唔想坐監，保釋期間，而又好大機會入暴動既巴打，入去試試？

佢唔係美國/英國嶺事館咁入面係佢地屬地
金鐘個個好鳩好似office咁 見個d職員都係香港人
大使館係北京
基本上好難幫到義士
不過我可以幫手問下德國個d嶺事

下咁鳩

咁你加油喇，幫到盡幫

熱狗係咁屌佢地

孔子《論語》
「道之以政，齊之以刑，民免而無恥。道之以德，齊之以禮，有恥且格。」

孔子《論語》
吳森《情與中國文化》［其父攘羊章理惑］
「父為子隱子為父隱直在其中」

話埋比你班popo知啦
林鄭同你班popo講嘢冇人信同埋咁多流言
係因為「足食，足兵，民信之矣。」
而最重要第三點「自古皆有死，民無信不立。」

飯民
算唔搞分化 見飯狗佢哋依家都會捧返天琦就算了

佢最後串泛民？

片文盧斯達寫
滲番自己長久以嚟嘅立場唔出奇

泛民成日食梁天琦嘅人血饅頭

一班幫瀨共大財團控制香港嘅賣港人渣
泛民會幫手反送中只係因為瀨共大財團怕習總攞佢哋嚟回血 根本從來唔係為香港人做事

唔知，到佐呢個層次，就會演變成外交衝突，外交歸中共管。

當然，強如美帝的話，只要人入到美領，佢一定有辦法安全帶走要保護的對象，中共最多咪只能口交一下

德國的話，我就唔知佢哋有冇如美帝一樣的power啦。

勁

依家個個都叫光復香港時代革命但係有冇人理過天琦嘅主張，有冇人理過本土派呢幾年比政府同飯民夾擊仲記得啲所謂深黃淺黃講嘅說話有幾難聽依家天琦係本土嘅精神領袖，班飯民畜生就痴埋嚟

屌你老母 泛民 班撚屌 霸住外國大台
搞天琦都冇人知

和平獎 之前重話羅冠聰 係大熱
坐緊既天琦陰鳩功真係

當初一大班人話本文前係鬼..
又鬧黃台仰自己著草, 一定係鬼...
日久見人心...時間證明左本文前係真勇武, 真本土派...

Agger

831

藍色清真寺單野，twitter推比穆斯林美國眾議員Ilhan Omar同Rashida Tlaib。媒體主力搵阿拉伯半島電視台。

@AJEnglish @IlhanMN @RashidaTlaib

果然冇改錯名

德國幾時出人權法案

推 德軍來了我帶路

唔怪得咁多外國人以為一國兩制運作良好